{"course":{"code":"EDU3077","name":"Kunstpedagogisk formidlingsprosjekt","norwegianName":"Kunstpedagogisk formidlingsprosjekt","englishName":"Independent Art-in-Education Project","versionCode":"1","credit":7.5,"creditTypeCode":"SP","creditTypeName":"Studiepoeng","studyLevelCode":"500","studyLevel":"HN","studyLevelName":"H\u00f8yere grads niv\u00e5","studyProgrammeCode":"MFAGD","gradeRule":"30","gradeRuleText":"Bokstavkarakterer","taughtInSpring":true,"taughtInAutumn":false,"taughtFromTerm":"Spring","taughtFromYear":2010,"taughtInEnglish":false,"ouId":882,"registrationAfterAdmission":"DIREKTE","admissionRequirement":false,"infoType":[{"code":"M\u00c5L","name":"L\u00e6ringsm\u00e5l","text":"Studenten\r\n-\thar kjennskap til mulige arbeidsm\u00e5ter innenfor kunstpedagogisk formidling \r\n-\thar kjennskap til kunstpedagogisk formidlingsarbeid knyttet til ulike estetiske fag innenfor ulike felt og medier. \r\n-\tskal kunne dr\u00f8fte skriftlig og muntlig problemstillinger og utfordringer knyttet til kunstpedagogisk formidling\r\n-\tkan initiere, planlegge, tilrettelegge og gjennomf\u00f8re alle faser av et kunstpedagogisk prosjekt \r\n-\tkan fortolke, skriftliggj\u00f8re og argumentere for (et aspekt av) et kunstpedagogisk formidlingsprosjekt \r\n\r\n"},{"code":"ANBFORK","name":"Anbefalte forkunnskaper"},{"code":"FORK","name":"Forkunnskapskrav","text":"30 stp innen et av de estetiske fagene"},{"code":"INNHOLD","name":"Faglig innhold","text":"Innholdet i emnet Kunstpedagogisk formidlingsprosjekt er sentrert rundt praktisk og teoretisk arbeid med \u00e5 initiere, planlegge, tilrettelegge, gjennomf\u00f8re, evaluere og dr\u00f8fte et kunstpedagogisk formidlingsprosjekt. Det blir lagt vekt p\u00e5 forst\u00e5else, kritisk refleksjon og dr\u00f8fting av begrepene \u0094kunstpedagogikk\u0094, \u0094formidling\u0094 og \u0094kunstpedagogisk formidling\u0094. Arbeidsoppgaver knyttet til den profesjonelle kunstpedagog samt problemstillinger og utfordringer knyttet til kunstpedagogisk formidling blir presentert, unders\u00f8kt og analysert. Kunstpedagogisk formidling blir forst\u00e5tt som en tverrfaglig og tverrestetisk arena. Eksempler fra kunstpedagogiske formidlingsprosjekter eller kunstpedagoger med base i ulike kunstfag vil bli brukt som impuls og inspirasjon, av l\u00e6rere med bakgrunn i ulike kunstfelt. Eksempler p\u00e5 felt som kan tas opp i undervisningen er kunstpedagogisk formidling knyttet til dans\/scenekunstprosjekter for ulike m\u00e5lgrupper, Den kulturelle skolesekken, Den kulturelle spaserstoken, Rikskonsertene, kulturskolel\u00e6reren, frilanspedagogen, museumspedagogikk, kuratorvirksomhet og formidling gjennom nye medier. Eksempler som tas opp avhenger bl a av dagsaktuelle prosjekter i undervisningsperioden. \r\n\r\nSamarbeid med lokal eller nasjonal institusjon, inklusive \u00f8ving og praktisk arbeid p\u00e5 stedet. \r\nDokumentasjon av prosjektprosessen. Det oppfordres til publisering av skriftlig arbeid i ettertid.\r\n"},{"code":"KURSMAT","name":"Kursmateriell"},{"code":"L\u00c6RFORM","name":"L\u00e6ringsformer og aktiviteter","text":"Forelesninger, workshops, gruppearbeid med planlegging og gjennomf\u00f8ring av et kunstpedagogisk formidlingsprosjekt. Godkjent visning (i grupper) med p\u00e5f\u00f8lgende muntlig diskusjon og evaluering. Studenten skal gjennom dette f\u00e5 erfaring med \u00e5 initiere, planlegge, tilrettelegge og gjennomf\u00f8re alle faser av et kunstpedagogisk prosjekt under veiledning sammen med medstudenter og lokale\/nasjonale institusjoner. \r\n\r\nObligatotisk aktivitet: Gruppearbeid med planlegging og gjennomf\u00f8ring av et kunstpedagogisk formidlingsprosjekt. Godkjent visning i grupper med p\u00e5f\u00f8lgende muntlig diskusjon og evaluering.\r\n\r\nVurderingsform: Essay 3-5 sider."}],"assessment":[{"code":"O","codeName":"Oppgave","combinationCode":"O1","combinationName":"Oppgave","firstExecutionYear":2012,"firstExecutionTerm":"Autumn","realExecutionYear":2012,"realExecutionTerm":"Autumn","statusCode":"ORD","statusName":"Ordin\u00e6r eksamen","gradeWeightingNumerator":100,"gradeWeightingDenominator":100,"duration":0,"deadlineBackOut":"2012-11-15","assessmentFormCode":"O","assessmentFormDescription":"Oppgave","assessmentTimeCode":"12","partNr":1,"registrationDeadline":"2012-09-15","submissionDate":"2012-12-18","gradeRuleScheme":"30","gradeRuleSchemeName":"Bokstavkarakterer","gradeRuleUnit":"30","gradeRuleUnitName":"Bokstavkarakterer"},{"code":"O","codeName":"Oppgave","combinationCode":"O1","combinationName":"Oppgave","firstExecutionYear":2013,"firstExecutionTerm":"Spring","realExecutionYear":2013,"realExecutionTerm":"Spring","statusCode":"ORD","statusName":"Ordin\u00e6r eksamen","gradeWeightingNumerator":100,"gradeWeightingDenominator":100,"duration":0,"deadlineBackOut":"2013-04-30","assessmentFormCode":"O","assessmentFormDescription":"Oppgave","assessmentTimeCode":"06","partNr":1,"registrationDeadline":"2013-02-15","submissionDate":"2013-05-29","gradeRuleScheme":"30","gradeRuleSchemeName":"Bokstavkarakterer","gradeRuleUnit":"30","gradeRuleUnitName":"Bokstavkarakterer"}],"educationLanguage":[{"code":"NORSK","name":"Norsk","norwegianName":"Norsk","englishName":"Norwegian"}],"educationalRole":[{"code":"Coordinator","name":"Koordinator","term":"Spring","personId":568683,"person":{"personId":568683,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Tone Pernille","lastName":"\u00d8stern","displayName":"Tone Pernille \u00d8stern","email":"tone.pernille.ostern@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"tonepern","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*206, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73598154","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":632296,"person":{"personId":632296,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Elin","lastName":"Angelo","displayName":"Elin Angelo","email":"elin.angelo@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotDefined","username":"elinange","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*230, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73590458","employee":false,"affiliated":true,"student":true}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":568683,"person":{"personId":568683,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Tone Pernille","lastName":"\u00d8stern","displayName":"Tone Pernille \u00d8stern","email":"tone.pernille.ostern@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"tonepern","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*206, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73598154","employee":true,"affiliated":false,"student":false}}],"educationTerm":[{"termNum":1,"startTerm":"Spring","termApplies":"Spring","year":2013,"yearIncrement":0,"registrationDeadline":"2013-02-15","numOfRegistratedStudents":0}],"mandatoryActivity":[{"number":1,"name":"Gruppearbeid"},{"number":2,"name":"Visning"},{"number":3,"name":"Muntlig refleksjon"}],"subjectArea":[{"code":"ESTET","name":"Estetiske fag","norwegianName":"Estetiske fag","newNorwegianName":"Estetiske fag","englishName":"Aesthetic Studies"},{"code":"FAGD","name":"Fagdidaktikk","norwegianName":"Fagdidaktikk","newNorwegianName":"Fagdidaktikk","englishName":"Pedagogical knowledge"}],"usedInStudyprogrammes":[{"code":"MFAGD","name":"Fag- og yrkesdidaktikk","englishName":"Didactics","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false}]},"cache":{"updated":"2012-10-27T19:38:56+02:00","expires":"2012-11-03T18:38:56+01:00"},"request":{"courseCode":"edu3077","year":"2012","term":"autumn","language":"no"}}