{"course":{"code":"PED1014","name":"Mediepedagogikk og mediekompetanse","norwegianName":"Mediepedagogikk og mediekompetanse","newNorwegianName":"Mediepedagogikk og mediekompetanse","englishName":"Media Education and Media Literacy","versionCode":"1","credit":7.5,"creditTypeCode":"SP","creditTypeName":"Studiepoeng","studyLevelCode":"100","studyLevel":"LN","studyLevelName":"Grunnleggende emner, niv\u00e5 I","studyProgrammeCode":"BSV","gradeRule":"30","gradeRuleText":"Bokstavkarakterer","taughtInSpring":true,"taughtInAutumn":false,"taughtFromTerm":"Spring","taughtFromYear":2008,"taughtInEnglish":false,"ouId":878,"registrationAfterAdmission":"DIREKTE","admissionRequirement":false,"infoType":[{"code":"INNHOLD","name":"Faglig innhold","text":"M\u00e5let er \u00e5 gi en innf\u00f8ring i mediepedagogikk som fagdisiplin og dr\u00f8fte barn og unges plass i krysningspunktet mellom mediekultur, skolekultur og barne- og ungdomskultur. Emnet presenterer i tillegg didaktiske problemstillinger knyttet til medieundervisningen i skolen. Medienes utbredelse, anvendelse, utrykksformer, innhold og virkninger blir presentert. Videre vil en fokusere p\u00e5 hvordan medieundervisning og mediepedagogisk nytenkning kan dra nytte av de unges mediekompetanse."},{"code":"KURSMAT","name":"Kursmateriell","text":"Pensum p\u00e5 ca 500 sider.\r\n"},{"code":"L\u00c6RFORM","name":"L\u00e6ringsformer og aktiviteter","text":"Forelesninger 2 timer pr. uke, 1 time seminar pr. uke.\r\n\r\nEmnet er valgfritt i fordypning i pedagogikk, og kan bli avlyst dersom det melder seg mindre enn 10 studenter."},{"code":"M\u00c5L","name":"L\u00e6ringsm\u00e5l","text":"Studentene b\u00f8r ha inng\u00e5ende kunnskap om og teoretisk innsikt i:\r\n- Medienes funksjon, innhold og virke i samfunnet for barn og unge.\r\n- Barn og unges medieerfaringer og mediebruk.\r\n- Samspillet mellom mediekultur, skolekultur og barne- og ungdomskultur i et sosialiseringsperspektiv.\r\n- Perspektiver p\u00e5 mediekompetanse og media literacy.\r\n- Didaktiske problemstillinger knyttet til medieundervisning i skolen.\r\n- Mediepedagogisk teori og forskning."},{"code":"ANBFORK","name":"Anbefalte forkunnskaper","text":" "},{"code":"FORK","name":"Forkunnskapskrav"}],"assessment":[{"code":"S","codeName":"Skriftlig","combinationCode":"S","combinationName":"Skriftlig","firstExecutionYear":2012,"firstExecutionTerm":"Autumn","realExecutionYear":2012,"realExecutionTerm":"Autumn","date":"2012-12-11","appearanceTime":"09:00","statusCode":"ORD","statusName":"Ordin\u00e6r eksamen","gradeWeightingNumerator":100,"gradeWeightingDenominator":100,"duration":4,"deadlineBackOut":"2012-11-15","assessmentFormCode":"S","assessmentFormDescription":"Skriftlig eksamen","assessmentTimeCode":"12","partNr":1,"registrationDeadline":"2012-09-15","gradeRuleScheme":"30","gradeRuleSchemeName":"Bokstavkarakterer","gradeRuleUnit":"30","gradeRuleUnitName":"Bokstavkarakterer"},{"code":"S","codeName":"Skriftlig","combinationCode":"S","combinationName":"Skriftlig","firstExecutionYear":2013,"firstExecutionTerm":"Spring","realExecutionYear":2013,"realExecutionTerm":"Spring","date":"2013-05-31","appearanceTime":"09:00","statusCode":"ORD","statusName":"Ordin\u00e6r eksamen","gradeWeightingNumerator":100,"gradeWeightingDenominator":100,"duration":4,"deadlineBackOut":"2013-04-30","assessmentFormCode":"S","assessmentFormDescription":"Skriftlig eksamen","assessmentTimeCode":"06","partNr":1,"registrationDeadline":"2013-02-15","gradeRuleScheme":"30","gradeRuleSchemeName":"Bokstavkarakterer","gradeRuleUnit":"30","gradeRuleUnitName":"Bokstavkarakterer"}],"educationLanguage":[{"code":"NORSK","name":"Norsk","norwegianName":"Norsk","englishName":"Norwegian"}],"educationalRole":[{"code":"Coordinator","name":"Koordinator","term":"Spring","personId":517208,"person":{"personId":517208,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Soilikki","lastName":"Vettenranta","displayName":"Soilikki Vettenranta","email":"soilikki.vettenranta@svt.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"soilikki","officeAddress":"PAV C*256, Dragvoll","employee":true,"affiliated":false,"student":false}}],"educationTerm":[{"termNum":1,"startTerm":"Spring","termApplies":"Spring","year":2013,"yearIncrement":0,"lectureHours":2,"labHours":1,"registrationDeadline":"2013-02-15","numOfRegistratedStudents":0}],"subjectArea":[{"code":"MEDIEKOMM","name":"Medier og kommunikasjon","norwegianName":"Medier og kommunikasjon","newNorwegianName":"Medier og kommunikasjon","englishName":"Media and Communication Studies"},{"code":"MEDIEVIT","name":"Medievitenskap","norwegianName":"Medievitenskap","newNorwegianName":"Medievitenskap","englishName":"Media Studies"},{"code":"PEDAGOGIKK","name":"Pedagogikk","norwegianName":"Pedagogikk","newNorwegianName":"Pedagogikk","englishName":"Education"},{"code":"SAMVIT","name":"Samfunnsvitenskapelige fag","norwegianName":"Samfunnsvitenskapelige fag","newNorwegianName":"Samfunnsvitskaplege fag","englishName":"Social Sciences"}],"creditReduction":[{"courseCode":"PED1013","weightRuleCode":4580,"creditsReduction":7.5,"creditsTypeReduction":"SP","ruleTypeCode":"ORD","fromDate":"2007-09-01"},{"courseCode":"SVPED228","weightRuleCode":4579,"creditsReduction":7.5,"creditsTypeReduction":"SP","ruleTypeCode":"ORD","fromDate":"2007-09-01"}],"usedInStudyprogrammes":[{"code":"BKUNST","name":"Kunst, medier og kommunikasjon","englishName":"Art, Media and Communication","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false},{"code":"BSV","name":"Samfunnsvitenskap","englishName":"Social Sciences","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false},{"code":"BPED","name":"Pedagogikk","englishName":"Education","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false}]},"cache":{"updated":"2012-10-27T19:37:19+02:00","expires":"2012-11-03T18:37:19+01:00"},"request":{"courseCode":"ped1014","year":"2012","term":"autumn","language":"no"}}