{"course":{"code":"PPU4702","name":"Pedagogikk - del II","norwegianName":"Pedagogikk - del II","newNorwegianName":"Pedagogikk - del II","englishName":"Teacher Education: Educational Theory - Part II","versionCode":"1","credit":15,"creditTypeCode":"SP","creditTypeName":"Studiepoeng","studyLevelCode":"350","studyLevel":"AR","studyLevelName":"Praktisk pedagogisk utdanning","studyProgrammeCode":"MLREAL","gradeRule":"30","gradeRuleText":"Bokstavkarakterer","taughtInSpring":true,"taughtInAutumn":false,"taughtFromTerm":"Spring","taughtFromYear":2006,"taughtInEnglish":false,"ouId":882,"registrationAfterAdmission":"DIREKTE","admissionRequirement":true,"infoType":[{"code":"ANBFORK","name":"Anbefalte forkunnskaper"},{"code":"FORK","name":"Forkunnskapskrav","text":"Opptak til fem\u00e5rig l\u00e6rerutdanning og best\u00e5tte eksamener i henhold til forskrift."},{"code":"INNHOLD","name":"Faglig innhold","text":"Emnet er en del av praktisk-pedagogisk utdanning (PPU). Emnet skal, sammen med undervisningen i fagdidaktikk og praksis, gi studentene grunnlag for \u00e5 undervise i  grunn-skolen og i videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring. Veiledet praksis er en integrert del av studiet i fagdidaktikk i pedagogikk. \r\n\r\nPedagogikkfaget inng\u00e5r som en sammenbindende komponent i NTNUs praktisk-pedagogiske utdanning. Studiet av pedagogikk skal bidra til \u00e5 utvikle en helhetlig forst\u00e5else av oppdragelse og undervisning, og \u00f8ke studentenes innsikt i skolen som samfunnsinstitusjon. Arbeidet med emnene som inng\u00e5r i pedagogikkfaget skal \u00e5pne for en kritisk vurdering av verdier, kunnskaper og praksisformer i skolen, og gi grunnlag for utvikling av en analytisk reflekterende holdning til egen praksis. Studiet skal gi studentene et grunnlag for \u00e5 vurdere utdannings- og oppdragersp\u00f8rsm\u00e5l p\u00e5 et faglig grunnlag, \u00f8ke forst\u00e5elsen av sammenhengen mellom l\u00e6rerprofesjonen og skolens funksjon i samfunnet, inspirere til stadig utvikling og fornyelse av b\u00e5de egen praktisk-pedagogisk virksomhet, til kollegasamarbeid og til skoleutvikling i videre forstand. \r\n\r\nRammeplan for praktisk-pedagogisk utdanning og Studieplan for praktisk-pedagogisk utdanning ved NTNU beskriver l\u00e6ringsm\u00e5lene og rammene for PPU-studiet. Studieplanen beskriver studiets innhold med utgangspunkt i fire fokusomr\u00e5der: (1) Eleven i klasserommet, (2) L\u00e6reren i klasserommet, (3) L\u00e6reren i skolen og (4) Skolen i samfunnet. Fokusomr\u00e5dene danner rammen for organiseringen av innholdet i studiet i pedagogikk.  \r\n\r\n\r\nFokusomr\u00e5de 1: Eleven i klasserommet\/ verkstedet \r\nHer settes fokus p\u00e5 elevens eller l\u00e6rlingens individuelle forutsetninger for l\u00e6ring. Arbeidet med dette fokusomr\u00e5det skal sette kandidaten i stand til \u00e5 foreta en vurdering av elevenes\/ l\u00e6rlingenes faglige og sosiale utvikling ogs\u00e5 utfra individuelle hensyn, og gi tilpasset oppl\u00e6ring. \r\n\r\nFokusomr\u00e5de 2: L\u00e6reren i klasserommet\/ verkstedet.\r\nHer er fokus satt p\u00e5 l\u00e6rerens arbeid i klasserommet\/ verkstedet, med tanke p\u00e5 tilrettelegging av elevenes l\u00e6ringsprosesser, og implementering av de gjeldende l\u00e6replanene. Arbeidet med dette fokusomr\u00e5det skal sette kandidaten i stand til \u00e5 bruke og begrunne varierte arbeids- og vurderingsformer som fremmer differensiering og elevaktivitet,  framst\u00e5 som en tydelig leder av et demokratisk l\u00e6ringsfellesskap og kunne ut\u00f8ve og utvikle klassestyrer- og teamlederfunksjonen, og samarbeide med elever\/l\u00e6rlinger, kollegaer og andre i planlegging, gjennomf\u00f8ring og vurdering av undervisning.\r\n\r\nFokusomr\u00e5de 3: L\u00e6reren i skolen\r\nHer settes fokus p\u00e5 l\u00e6reren som del av et arbeidsfellesskap, og p\u00e5 l\u00e6rerprofesjonen, ulike sider ved l\u00e6rerens oppgaver utenom klasserommet, samarbeidet mellom kolleger, og samarbeidet mellom skole og hjem, samt skolen som organisasjon og arbeidsfellesskap. Fokusomr\u00e5det omfatter organisasjons-, ledelses- og samarbeidsoppgaver som ligger utenom klasserommet, men som legger viktige rammer for den daglige oppl\u00e6ringen og som krever forst\u00e5else for skolens\/virksomhetens m\u00e5l og egenart som l\u00e6ringsarena og arbeidsplass.\r\n\r\nFokusomr\u00e5de 4: Skolen i samfunnet\r\nHovedfokus settes p\u00e5 l\u00e6rerprofesjonens samfunnsmessige forpliktelse, p\u00e5 forholdet mellom skole, kultur og samfunn, og p\u00e5 skolens oppgaver og funksjon i b\u00e5de et historisk, et n\u00e5tidig og et framtidig samfunnsperspektiv.\r\n"},{"code":"KURSMAT","name":"Kursmateriell"},{"code":"L\u00c6RFORM","name":"L\u00e6ringsformer og aktiviteter","text":"Ved NTNU er pedagogikkstudiet i l\u00e6rerutdanningen tett integrert med praksis, og fordelt over to semester. Arbeidet med de fire fokusomr\u00e5dene fordeles over begge semestrene, med konsentrasjon om to fokusomr\u00e5der pr semester, der en starter med fokusomr\u00e5de 1. Pedagogikkstudiet tar utgangspunkt i problemstillinger som vil v\u00e6re kjent fra studentenes egne erfaringer, b\u00e5de fra egen skoletid og fra praksis. Problemstillingene er knyttet til eleven i klasserommet eller l\u00e6rlingen i verkstedet. Det blir derfor viktig med en samordning med praksis f\u00f8r temaet utdypes gjennom litteraturstudier og dr\u00f8fting. For \u00e5 realisere m\u00e5lene i pedagogikkstudiet kreves et kontinuerlig samspill mellom konkrete praksisorienterte erfaringer, tilegnelse av relevante begreper og teorier og refleksjon. Dette inneb\u00e6rer et n\u00e6rt samarbeid i forhold til praksisfeltet og fag- og yrkesdidaktikken, bl.a. i form av forberedelse til praksisoppl\u00e6ringen, oppf\u00f8lging underveis og i form av etterarbeid. Dette vil sette sitt preg p\u00e5 organiseringen av studiet. Sentralt i pedagogikkstudiet st\u00e5r seminarene. I seminarene vil teoristoff b\u00e5de fra det fagdidaktiske feltet og fra pedagogikken bli brukt for \u00e5 belyse aktuelle problemstillinger. Studentenes praksiserfaringer vil bli bearbeidet i seminarene, og tjene som utgangspunkt for tilegnelse av begreper og teori. Her vil forskningsbasert kunnskap, litteratur og teoretiske begreper med relevans i forhold til ut\u00f8velse av l\u00e6reryrket bli presentert og diskutert. \r\n\r\nArbeid med egne oppgaver er en viktig del av studiet. Studentene presenterer deler av sine oppgaver for dr\u00f8fting i mindre grupper. Det gis veiledning i forbindelse med arbeidet med oppgavene. \r\n\r\nProsjektarbeid og problembasert l\u00e6ring er sterkt fokusert i l\u00e6replanene for grunnskolen og videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring og l\u00e6res best med utgangspunkt i egne erfaringer. Det vil derfor bli lagt vekt p\u00e5 \u00e5 legge til rette for oppgaver der slike arbeidsm\u00e5ter tas i bruk. Studentene f\u00e5r gjennom egen erfaring med \u00e5 organisere gruppearbeid eller prosjektarbeid kjennskap til omr\u00e5dene samarbeidsmetodikk\/ gruppedynamikk og prosjektarbeid. En student som ikke har best\u00e5tt i emnet p\u00e5 grunn av stryk i en av delvurderingene beh\u00f8ver bare framstille seg til ny vurdering i den delen studenten har str\u00f8ket i.\r\nVed gjentak av best\u00e5tt vurdering m\u00e5 studenten framstille seg til ny vurdering i alle delene som inng\u00e5r i vurderingen. Vurderingsbesvarelsen kan skrives p\u00e5 norsk, svensk eller dansk. \r\n \r\n"},{"code":"M\u00c5L","name":"L\u00e6ringsm\u00e5l","text":"Studenten har perspektiver p\u00e5\r\n- vurdering\r\n- forskningsmetoder og FoU-arbeid\r\n- historiske og politiske perspektiv p\u00e5 utdanning\/danning, skolens og l\u00e6rerens rolle i samfunnet, nasjonalt og internasjonalt\r\n- l\u00e6rerprofesjonalitet og yrkesetikk.\r\nStudenten kan med bakgrunn i perspektivene ovenfor\r\n- analysere gjeldende l\u00e6replaner og se sammenhengen mellom m\u00e5l, planlegging, gjennomf\u00f8ring, vurdering og videreutvikling av undervisningspraksis.\r\n- bidra i lokalt l\u00e6replanarbeid, og med grunnlag i forskning og kritisk refleksjon over egen praksis, kunne samhandle for skolens utvikling.\r\n- bidra til refleksjon om skolens form\u00e5l, ideologi, etikk og holdninger. Dette inneb\u00e6rer \u00e5 kunne uttrykke kritisk reflekterende holdninger til egen og skolens praksis og bidra til en b\u00e6rekraftig og demokratisk utvikling av samfunn lokalt og globalt.\r\n"}],"assessment":[{"code":"MAPPE","codeName":"Mappevurdering","combinationCode":"MAPPE2-1","combinationName":"Arbeider","firstExecutionYear":2012,"firstExecutionTerm":"Autumn","realExecutionYear":2012,"realExecutionTerm":"Autumn","statusCode":"ORD","statusName":"Ordin\u00e6r eksamen","gradeWeightingNumerator":1,"gradeWeightingDenominator":3,"duration":0,"deadlineBackOut":"2012-11-15","assessmentFormCode":"B","assessmentFormDescription":"Arbeider","assessmentTimeCode":"12","partNr":1,"registrationDeadline":"2012-09-15","submissionDate":"2012-12-11","gradeRuleScheme":"30","gradeRuleSchemeName":"Bokstavkarakterer","gradeRuleUnit":"30","gradeRuleUnitName":"Bokstavkarakterer"},{"code":"MAPPE","codeName":"Mappevurdering","combinationCode":"MAPPE2-2","combinationName":"Arbeider","firstExecutionYear":2012,"firstExecutionTerm":"Autumn","realExecutionYear":2012,"realExecutionTerm":"Autumn","statusCode":"ORD","statusName":"Ordin\u00e6r eksamen","gradeWeightingNumerator":1,"gradeWeightingDenominator":3,"duration":0,"deadlineBackOut":"2012-11-15","assessmentFormCode":"B","assessmentFormDescription":"Arbeider","assessmentTimeCode":"12","partNr":2,"registrationDeadline":"2012-09-15","submissionDate":"2012-12-11","gradeRuleScheme":"30","gradeRuleSchemeName":"Bokstavkarakterer","gradeRuleUnit":"30","gradeRuleUnitName":"Bokstavkarakterer"},{"code":"MAPPE","codeName":"Mappevurdering","combinationCode":"MAPPE2-3","combinationName":"Muntlig eksamen","firstExecutionYear":2012,"firstExecutionTerm":"Autumn","realExecutionYear":2012,"realExecutionTerm":"Autumn","date":"2012-12-18","appearanceTime":"09:00","statusCode":"ORD","statusName":"Ordin\u00e6r eksamen","gradeWeightingNumerator":1,"gradeWeightingDenominator":3,"duration":0,"deadlineBackOut":"2012-11-15","assessmentFormCode":"M","assessmentFormDescription":"Muntlig eksamen","assessmentTimeCode":"12","partNr":3,"registrationDeadline":"2012-09-15","gradeRuleScheme":"30","gradeRuleSchemeName":"Bokstavkarakterer","gradeRuleUnit":"30","gradeRuleUnitName":"Bokstavkarakterer"},{"code":"MAPPE","codeName":"Mappevurdering","combinationCode":"MAPPE2-1","combinationName":"Arbeider","firstExecutionYear":2013,"firstExecutionTerm":"Spring","realExecutionYear":2013,"realExecutionTerm":"Spring","statusCode":"ORD","statusName":"Ordin\u00e6r eksamen","gradeWeightingNumerator":1,"gradeWeightingDenominator":3,"duration":0,"deadlineBackOut":"2013-04-30","assessmentFormCode":"B","assessmentFormDescription":"Arbeider","assessmentTimeCode":"06","partNr":1,"registrationDeadline":"2013-02-15","submissionDate":"2013-05-30","gradeRuleScheme":"30","gradeRuleSchemeName":"Bokstavkarakterer","gradeRuleUnit":"30","gradeRuleUnitName":"Bokstavkarakterer"},{"code":"MAPPE","codeName":"Mappevurdering","combinationCode":"MAPPE2-2","combinationName":"Arbeider","firstExecutionYear":2013,"firstExecutionTerm":"Spring","realExecutionYear":2013,"realExecutionTerm":"Spring","statusCode":"ORD","statusName":"Ordin\u00e6r eksamen","gradeWeightingNumerator":1,"gradeWeightingDenominator":3,"duration":0,"deadlineBackOut":"2013-04-30","assessmentFormCode":"B","assessmentFormDescription":"Arbeider","assessmentTimeCode":"06","partNr":2,"registrationDeadline":"2013-02-15","submissionDate":"2013-05-30","gradeRuleScheme":"30","gradeRuleSchemeName":"Bokstavkarakterer","gradeRuleUnit":"30","gradeRuleUnitName":"Bokstavkarakterer"},{"code":"MAPPE","codeName":"Mappevurdering","combinationCode":"MAPPE2-3","combinationName":"Muntlig eksamen","firstExecutionYear":2013,"firstExecutionTerm":"Spring","realExecutionYear":2013,"realExecutionTerm":"Spring","statusCode":"ORD","statusName":"Ordin\u00e6r eksamen","gradeWeightingNumerator":1,"gradeWeightingDenominator":3,"duration":0,"deadlineBackOut":"2013-04-30","assessmentFormCode":"M","assessmentFormDescription":"Muntlig eksamen","assessmentTimeCode":"06","partNr":3,"registrationDeadline":"2013-02-15","gradeRuleScheme":"30","gradeRuleSchemeName":"Bokstavkarakterer","gradeRuleUnit":"30","gradeRuleUnitName":"Bokstavkarakterer"}],"educationalRole":[{"code":"Coordinator","name":"Koordinator","term":"Spring","personId":507302,"person":{"personId":507302,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Cecilie","lastName":"Haugen","displayName":"Cecilie Haugen","email":"cecilie.haugen@svt.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"cecilier","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":524392,"person":{"personId":524392,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Maria","lastName":"\u00d8ksnes","displayName":"Maria \u00d8ksnes","email":"marianok@svt.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"marianok","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":591604,"person":{"personId":591604,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Kari","lastName":"Berg","displayName":"Kari Berg","email":"karberg@svt.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"karberg","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":550211,"person":{"personId":550211,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Rannveig Oliv","lastName":"Myhr","displayName":"Rannveig Oliv Myhr","email":"rannveig.oliv.myhr@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"rannvemy","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*138, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73551186","mobilePhone":"92053077","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":518368,"person":{"personId":518368,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Carla Macarena","lastName":"Chinga","displayName":"Carla Macarena Chinga","email":"carla.chinga@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"carlar","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*215, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73591995","employee":true,"affiliated":false,"student":true}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":522905,"person":{"personId":522905,"dateOfBirth":null,"gender":"Male","firstName":"Geir","lastName":"Stavik-Karlsen","displayName":"Geir Stavik-Karlsen","email":"geir.stavik-karlsen@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"geirk","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":520996,"person":{"personId":520996,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Rita","lastName":"Riksaasen","displayName":"Rita Riksaasen","email":"rita.riksaasen@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"ritari","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*100, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73551139","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":517187,"person":{"personId":517187,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Elisabeth","lastName":"R\u00f8nningen","displayName":"Elisabeth R\u00f8nningen","email":"elisabeth.ronningen@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"elisaro","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*113, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73590556","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":519754,"person":{"personId":519754,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Tine Arntzen","lastName":"Hestbek","displayName":"Tine Arntzen Hestbek","email":"tine.arntzen@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"tinear","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*109, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73590264","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":502975,"person":{"personId":502975,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Kristin","lastName":"Eide","displayName":"Kristin Eide","email":"kristin.eide@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"kristeid","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*215, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73591992","employee":true,"affiliated":false,"student":true}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":531513,"person":{"personId":531513,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Ragnhild","lastName":"Liland","displayName":"Ragnhild Liland","email":"ragnhild.liland@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"ragnhlil","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*130, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73590414","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":513812},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":508839,"person":{"personId":508839,"dateOfBirth":null,"gender":"Male","firstName":"Ove Kr.","lastName":"Haugal\u00f8kken","displayName":"Ove Kr. Haugal\u00f8kken","email":"ove.haugalokken@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"haugalok","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*115, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73591982","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":580794,"person":{"personId":580794,"dateOfBirth":null,"gender":"Male","firstName":"Halvor","lastName":"Hoveid","displayName":"Halvor Hoveid","email":"halvor.hoveid@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"hoveid","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*102, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73598155","mobilePhone":"99491807","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":589542,"person":{"personId":589542,"dateOfBirth":null,"gender":"Male","firstName":"Trond","lastName":"Solhaug","displayName":"Trond Solhaug","email":"trond.solhaug@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"tronso","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*207, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73590494","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":507302,"person":{"personId":507302,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Cecilie","lastName":"Haugen","displayName":"Cecilie Haugen","email":"cecilie.haugen@svt.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"cecilier","employee":true,"affiliated":false,"student":false}}],"educationTerm":[{"termNum":1,"startTerm":"Spring","termApplies":"Spring","year":2013,"yearIncrement":0,"registrationDeadline":"2013-02-15","numOfRegistratedStudents":1}],"mandatoryActivity":[{"number":1,"name":"Definerte arbeidskrav"},{"number":2,"name":"75% oppm\u00f8te i undervisning"},{"number":3,"name":"Underveisarbeid"}],"subjectArea":[{"code":"PRAKTPED","name":"Praktisk pedagogikk","norwegianName":"Praktisk pedagogikk","newNorwegianName":"Praktisk pedagogikk","englishName":"Practical teacher training"}],"creditReduction":[{"courseCode":"PPU4110","weightRuleCode":5165,"creditsReduction":15,"creditsTypeReduction":"SP","ruleTypeCode":"ORD","fromDate":"2008-09-01"}],"usedInStudyprogrammes":[{"code":"MLREAL","name":"Lektorutdanning i realfag","englishName":"Natural Science with Teacher Education","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false},{"code":"MLGEOG","name":"Lektorutdanning i geografi","englishName":"Geography with Teacher Education","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false},{"code":"MLR\u00c5DG","name":"Lektorutdanning i r\u00e5dgivning","englishName":"Teacher Education including an M.A in Counselling","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false},{"code":"MLSAM","name":"Lektorutdanning i samfunnsfag","englishName":"Social Science with Teacher Education","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false},{"code":"MLSPR\u00c5K","name":"Lektorutdanning i spr\u00e5kfag","englishName":"Language Studies with Teacher Education","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false}]},"cache":{"updated":"2012-10-27T19:29:00+02:00","expires":"2012-11-03T18:29:00+01:00"},"request":{"courseCode":"ppu4702","year":"2012","term":"autumn","language":"no"}}