{"course":{"code":"PPU4700","name":"Pedagogikk - del I","norwegianName":"Pedagogikk - del I","newNorwegianName":"Pedagogikk - del I","englishName":"Teacher Education: Educational Theory - Part I","versionCode":"1","credit":7.5,"creditTypeCode":"SP","creditTypeName":"Studiepoeng","studyLevelCode":"350","studyLevel":"AR","studyLevelName":"Praktisk pedagogisk utdanning","studyProgrammeCode":"MLREAL","gradeRule":"4","gradeRuleText":"Best\u00e5tt\/Ikke best\u00e5tt","taughtInSpring":false,"taughtInAutumn":true,"taughtFromTerm":"Autumn","taughtFromYear":2005,"taughtInEnglish":false,"ouId":882,"registrationAfterAdmission":"DIREKTE","admissionRequirement":true,"infoType":[{"code":"ANBFORK","name":"Anbefalte forkunnskaper"},{"code":"FORK","name":"Forkunnskapskrav","text":"Opptak til fem\u00e5rig l\u00e6rerutdanning og best\u00e5tte eksamener i henhold til forskrift."},{"code":"INNHOLD","name":"Faglig innhold","text":"Emnet er en del av praktisk-pedagogisk utdanning (PPU). Emnet skal, sammen med undervisningen i fagdidaktikk og praksis, gi studentene grunnlag for \u00e5 undervise i  grunn-skolen og i videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring. Veiledet praksis er en integrert del av studiet i fagdidaktikk i pedagogikk. Pedagogikkfaget inng\u00e5r som en sammenbindende komponent i NTNUs praktisk-pedagogiske utdanning. Studiet av pedagogikk skal bidra til \u00e5 utvikle en helhetlig forst\u00e5else av oppdragelse og undervisning, og \u00f8ke studentenes innsikt i skolen som samfunnsinstitusjon. Arbeidet med emnene som inng\u00e5r i pedagogikkfaget skal \u00e5pne for en kritisk vurdering av verdier, kunnskaper og praksisformer i skolen, og gi grunnlag for utvikling av en analytisk reflekterende holdning til egen praksis. Studiet skal gi studentene et grunnlag for \u00e5 vurdere utdannings- og oppdragersp\u00f8rsm\u00e5l p\u00e5 et faglig grunnlag, \u00f8ke forst\u00e5elsen av sammenhengen mellom l\u00e6rerprofesjonen og skolens funksjon i samfunnet, inspirere til stadig utvikling og fornyelse av egen praktisk-pedagogisk virksomhet, til kollegasamarbeid og til skoleutvikling i videre forstand. \r\n\r\n"},{"code":"KURSMAT","name":"Kursmateriell"},{"code":"L\u00c6RFORM","name":"L\u00e6ringsformer og aktiviteter","text":"Pedagogikk i l\u00e6rerutdanningen er tett integrert med praksis, og inng\u00e5r i to semester. For \u00e5 realisere m\u00e5lene i pedagogikkstudiet kreves et kontinuerlig samspill mellom konkrete praksisorienterte erfaringer, tilegnelse av relevante begreper og teorier og refleksjon. Dette inneb\u00e6rer et n\u00e6rt samarbeid i forhold til praksisfeltet og fag- og yrkesdidaktikken, bl.a. i form av forberedelse til praksisoppl\u00e6ringen, oppf\u00f8lging underveis og etterarbeid. Studentenes praksiserfaringer vil bli bearbeidet i: Seminar - Arbeid med egne oppgaver - Presentasjon i mindre grupper - Veiledning p\u00e5 oppgaver.  Prosjektarbeid og problembasert l\u00e6ring er sterkt fokusert i l\u00e6replanene for grunnskolen og videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring og l\u00e6res best med utgangspunkt i egne erfaringer. Det vil derfor bli lagt vekt p\u00e5 \u00e5 legge til rette for oppgaver der slike arbeidsm\u00e5ter tas i bruk. Studentene f\u00e5r gjennom egen erfaring med \u00e5 organisere gruppearbeid eller prosjektarbeid kjennskap til omr\u00e5dene samarbeidsmetodikk\/ gruppedynamikk og prosjektarbeid. Vurderingsbesvarelsen kan skrives p\u00e5 norsk, svensk eller dansk. All undervisning er obligatorisk.\r\n"},{"code":"M\u00c5L","name":"L\u00e6ringsm\u00e5l","text":"Studenten har perspektiver p\u00e5\r\n- allmenn didaktikk\r\n- kunnskap\r\n- l\u00e6ring\r\n- relasjoner og ledelse\r\n- veiledning\r\n- tilpasset oppl\u00e6ring.\r\nStudenten kan med bakgrunn i perspektivene ovenfor\r\n- analysere gjeldende l\u00e6replaner og se sammenhengen mellom m\u00e5l, planlegging, gjennomf\u00f8ring, vurdering og videreutvikling av undervisningspraksis.\r\n- bidra i lokalt l\u00e6replanarbeid, og med grunnlag i forskning og kritisk refleksjon over egen praksis, kunne samhandle for skolens utvikling\r\n- bidra til refleksjon om skolens form\u00e5l, ideologi, etikk og holdninger. Dette inneb\u00e6rer \u00e5 kunne uttrykke kritisk reflekterende holdninger til egen og skolens praksis og bidra til en b\u00e6rekraftig og demokratisk utvikling av samfunn lokalt og globalt.\r\n"}],"assessment":[{"code":"S","codeName":"Skriftlig","combinationCode":"S1","combinationName":"Skriftlig","firstExecutionYear":2012,"firstExecutionTerm":"Autumn","realExecutionYear":2012,"realExecutionTerm":"Autumn","date":"2012-12-11","appearanceTime":"09:00","statusCode":"ORD","statusName":"Ordin\u00e6r eksamen","gradeWeightingNumerator":100,"gradeWeightingDenominator":100,"duration":0,"deadlineBackOut":"2012-11-15","assessmentFormCode":"S","assessmentFormDescription":"Skriftlig eksamen","assessmentTimeCode":"12","partNr":1,"registrationDeadline":"2012-09-15","gradeRuleScheme":"4","gradeRuleSchemeName":"Best\u00e5tt\/Ikke best\u00e5tt","gradeRuleUnit":"4","gradeRuleUnitName":"Best\u00e5tt\/Ikke best\u00e5tt"},{"code":"S","codeName":"Skriftlig","combinationCode":"S1","combinationName":"Skriftlig","firstExecutionYear":2013,"firstExecutionTerm":"Spring","realExecutionYear":2013,"realExecutionTerm":"Spring","date":"2013-05-30","appearanceTime":"09:00","statusCode":"ORD","statusName":"Ordin\u00e6r eksamen","gradeWeightingNumerator":100,"gradeWeightingDenominator":100,"duration":0,"deadlineBackOut":"2013-04-30","assessmentFormCode":"S","assessmentFormDescription":"Skriftlig eksamen","assessmentTimeCode":"06","partNr":1,"registrationDeadline":"2013-02-15","gradeRuleScheme":"4","gradeRuleSchemeName":"Best\u00e5tt\/Ikke best\u00e5tt","gradeRuleUnit":"4","gradeRuleUnitName":"Best\u00e5tt\/Ikke best\u00e5tt"}],"educationalRole":[{"code":"Coordinator","name":"Koordinator","term":"Autumn","personId":507302,"person":{"personId":507302,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Cecilie","lastName":"Haugen","displayName":"Cecilie Haugen","email":"cecilie.haugen@svt.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"cecilier","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":524392,"person":{"personId":524392,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Maria","lastName":"\u00d8ksnes","displayName":"Maria \u00d8ksnes","email":"marianok@svt.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"marianok","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":591604,"person":{"personId":591604,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Kari","lastName":"Berg","displayName":"Kari Berg","email":"karberg@svt.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"karberg","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":550211,"person":{"personId":550211,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Rannveig Oliv","lastName":"Myhr","displayName":"Rannveig Oliv Myhr","email":"rannveig.oliv.myhr@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"rannvemy","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*138, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73551186","mobilePhone":"92053077","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":518368,"person":{"personId":518368,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Carla Macarena","lastName":"Chinga","displayName":"Carla Macarena Chinga","email":"carla.chinga@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"carlar","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*215, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73591995","employee":true,"affiliated":false,"student":true}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":522905,"person":{"personId":522905,"dateOfBirth":null,"gender":"Male","firstName":"Geir","lastName":"Stavik-Karlsen","displayName":"Geir Stavik-Karlsen","email":"geir.stavik-karlsen@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"geirk","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":520996,"person":{"personId":520996,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Rita","lastName":"Riksaasen","displayName":"Rita Riksaasen","email":"rita.riksaasen@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"ritari","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*100, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73551139","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":517187,"person":{"personId":517187,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Elisabeth","lastName":"R\u00f8nningen","displayName":"Elisabeth R\u00f8nningen","email":"elisabeth.ronningen@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"elisaro","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*113, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73590556","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":519754,"person":{"personId":519754,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Tine Arntzen","lastName":"Hestbek","displayName":"Tine Arntzen Hestbek","email":"tine.arntzen@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"tinear","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*109, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73590264","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":502975,"person":{"personId":502975,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Kristin","lastName":"Eide","displayName":"Kristin Eide","email":"kristin.eide@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"kristeid","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*215, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73591992","employee":true,"affiliated":false,"student":true}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":531513,"person":{"personId":531513,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Ragnhild","lastName":"Liland","displayName":"Ragnhild Liland","email":"ragnhild.liland@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"ragnhlil","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*130, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73590414","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":513812},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":508839,"person":{"personId":508839,"dateOfBirth":null,"gender":"Male","firstName":"Ove Kr.","lastName":"Haugal\u00f8kken","displayName":"Ove Kr. Haugal\u00f8kken","email":"ove.haugalokken@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"haugalok","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*115, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73591982","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":580794,"person":{"personId":580794,"dateOfBirth":null,"gender":"Male","firstName":"Halvor","lastName":"Hoveid","displayName":"Halvor Hoveid","email":"halvor.hoveid@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"hoveid","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*102, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73598155","mobilePhone":"99491807","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":589542,"person":{"personId":589542,"dateOfBirth":null,"gender":"Male","firstName":"Trond","lastName":"Solhaug","displayName":"Trond Solhaug","email":"trond.solhaug@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"tronso","officeAddress":"V\u00e5ningshuset*207, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73590494","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":648102,"person":{"personId":648102,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Kerstin Agneta","lastName":"Knutas","displayName":"Kerstin Agneta Knutas","email":"agneta.knutas@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"agnetas","officeAddress":"L\u00e5ven*246, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73551368","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":507302,"person":{"personId":507302,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Cecilie","lastName":"Haugen","displayName":"Cecilie Haugen","email":"cecilie.haugen@svt.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"cecilier","employee":true,"affiliated":false,"student":false}}],"educationTerm":[{"termNum":1,"startTerm":"Autumn","termApplies":"Autumn","year":2012,"yearIncrement":0,"registrationDeadline":"2012-09-15","numOfRegistratedStudents":172}],"mandatoryActivity":[{"number":1,"name":"Underveisarbeid"},{"number":2,"name":"75% oppm\u00f8te i undervisning"},{"number":3,"name":"Godkjent deltakelse p\u00e5 Oppstartsdagene"},{"number":4,"name":"Definerte arbeidskrav"}],"subjectArea":[{"code":"PRAKTPED","name":"Praktisk pedagogikk","norwegianName":"Praktisk pedagogikk","newNorwegianName":"Praktisk pedagogikk","englishName":"Practical teacher training"}],"creditReduction":[{"courseCode":"PPU4110","weightRuleCode":5163,"creditsReduction":7.5,"creditsTypeReduction":"SP","ruleTypeCode":"ORD","fromDate":"2008-09-01"}],"usedInStudyprogrammes":[{"code":"MLREAL","name":"Lektorutdanning i realfag","englishName":"Natural Science with Teacher Education","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false},{"code":"MLGEOG","name":"Lektorutdanning i geografi","englishName":"Geography with Teacher Education","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false},{"code":"MLHIST","name":"Lektorutdanning i historie","englishName":"History with Teacher Education","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false},{"code":"MLR\u00c5DG","name":"Lektorutdanning i r\u00e5dgivning","englishName":"Teacher Education including an M.A in Counselling","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false},{"code":"MLSAM","name":"Lektorutdanning i samfunnsfag","englishName":"Social Science with Teacher Education","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false},{"code":"MLSPR\u00c5K","name":"Lektorutdanning i spr\u00e5kfag","englishName":"Language Studies with Teacher Education","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false}]},"cache":{"updated":"2012-10-27T19:38:25+02:00","expires":"2012-11-03T18:38:25+01:00"},"request":{"courseCode":"ppu4700","year":"2012","term":"autumn","language":"no"}}