{"course":{"code":"TYSK1401","name":"Tysk litteratur og kultur I","norwegianName":"Tysk litteratur og kultur I","newNorwegianName":"Tysk litteratur og kulturkunnskap I","englishName":"German Literature and Culture I","versionCode":"1","credit":7.5,"creditTypeCode":"SP","creditTypeName":"Studiepoeng","studyLevelCode":"100","studyLevel":"LN","studyLevelName":"Grunnleggende emner, niv\u00e5 I","studyProgrammeCode":"BSPR\u00c5L","gradeRule":"30","gradeRuleText":"Bokstavkarakterer","taughtInSpring":false,"taughtInAutumn":true,"taughtFromTerm":"Autumn","taughtFromYear":2007,"taughtInEnglish":false,"ouId":816,"registrationAfterAdmission":"DIREKTE","admissionRequirement":false,"infoType":[{"code":"ANBFORK","name":"Anbefalte forkunnskaper","text":"Tysk fra videreg\u00e5ende skole eller tilsvarende. "},{"code":"FORK","name":"Forkunnskapskrav","text":"Ingen"},{"code":"INNHOLD","name":"Faglig innhold","text":"Emnet gir en innf\u00f8ring i moderne tysk kultur med utgangspunkt i et utvalg av tyskspr\u00e5klig skj\u00f8nnlitteratur, sakprosa, film og\/eller h\u00f8respill fra 1945 og fram til i dag. Arbeidet med pensum skal styrke den praktiske spr\u00e5kferdigheten og gi studentene \u00f8velse i riktig tysk spr\u00e5kbruk."},{"code":"KURSMAT","name":"Kursmateriell","text":"Pensum oppgis ved semesterstart."},{"code":"L\u00c6RFORM","name":"L\u00e6ringsformer og aktiviteter","text":"Forelesninger, gruppearbeid og hjemmeoppgaver."},{"code":"M\u00c5L","name":"L\u00e6ringsm\u00e5l","text":"Kunnskaper:\r\nKandidaten \r\n\u0095 har kunnskap om sentrale litter\u00e6re og kulturelle problemstillinger knyttet til perioden fra 1945 fram til v\u00e5r tid\r\n\u0095 har kunnskap om stilistiske s\u00e6rtrekk i det aktuelle materialet\r\n\r\nFerdigheter:\r\nKandidaten \r\n\u0095 kan sammenfatte innhold, formulere egne tolkninger og begrunne dem p\u00e5 tysk, b\u00e5de skriftlig og muntlig\r\n\u0095 kan innordne pensummaterialet sjangermessig\r\n\u0095 kan gj\u00f8re rede for sammenhenger mellom litter\u00e6re tekster og deres kulturelle og historiske kontekst\r\n\r\nGenerell kompetanse\r\nKandidaten \r\n\u0095 har tilegnet seg grunnleggende kultur- og tekstkompetanse\r\n\u0095 kan reflektere over tematiske og kulturelle problemstillinger i tysk samtidslitteratur og -kultur med utgangspunkt i pensummaterialet"}],"assessment":[{"code":"S","codeName":"Skriftlig","combinationCode":"S3","combinationName":"Skriftlig","firstExecutionYear":2012,"firstExecutionTerm":"Autumn","realExecutionYear":2012,"realExecutionTerm":"Autumn","date":"2012-12-12","appearanceTime":"09:00","statusCode":"ORD","statusName":"Ordin\u00e6r eksamen","gradeWeightingNumerator":100,"gradeWeightingDenominator":100,"duration":4,"deadlineBackOut":"2012-11-15","assessmentFormCode":"S","assessmentFormDescription":"Skriftlig eksamen","assessmentTimeCode":"12","partNr":1,"registrationDeadline":"2012-09-15","gradeRuleScheme":"30","gradeRuleSchemeName":"Bokstavkarakterer","gradeRuleUnit":"30","gradeRuleUnitName":"Bokstavkarakterer","examinationSupport":[{"code":"C","name":"Spesifiserte trykte og h\u00e5ndskrevne hjelpemidler tillatt. Bestemt, enkel kalkulator tillatt."}]},{"code":"S","codeName":"Skriftlig","combinationCode":"S3","combinationName":"Skriftlig","firstExecutionYear":2013,"firstExecutionTerm":"Spring","realExecutionYear":2013,"realExecutionTerm":"Spring","date":"2013-06-08","appearanceTime":"09:00","statusCode":"ORD","statusName":"Ordin\u00e6r eksamen","gradeWeightingNumerator":100,"gradeWeightingDenominator":100,"duration":4,"deadlineBackOut":"2013-04-30","assessmentFormCode":"S","assessmentFormDescription":"Skriftlig eksamen","assessmentTimeCode":"06","partNr":1,"registrationDeadline":"2013-02-15","gradeRuleScheme":"30","gradeRuleSchemeName":"Bokstavkarakterer","gradeRuleUnit":"30","gradeRuleUnitName":"Bokstavkarakterer","examinationSupport":[{"code":"C","name":"Spesifiserte trykte og h\u00e5ndskrevne hjelpemidler tillatt. Bestemt, enkel kalkulator tillatt."}]}],"educationLanguage":[{"code":"GER","name":"Tysk","norwegianName":"Tysk","englishName":"German"}],"educationalRole":[{"code":"HeadLecturer","name":"Hovedl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":512591,"person":{"personId":512591,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Suzanne","lastName":"Bordemann","displayName":"Suzanne Bordemann","email":"suzanne.bordemann@ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"bordeman","officeAddress":"Bygg 5*5535, Dragvoll, Edvard Bulls veg 1","phone":"73550853","employee":true,"affiliated":false,"student":false}}],"educationTerm":[{"termNum":1,"startTerm":"Autumn","termApplies":"Autumn","year":2012,"yearIncrement":0,"registrationDeadline":"2012-09-15","numOfRegistratedStudents":40}],"mandatoryActivity":[{"number":1,"name":"1 muntlig aktivitet"},{"number":2,"name":"2 hjemmeoppgaver p\u00e5 ca. 2 sider."}],"subjectArea":[{"code":"TYSK","name":"Tysk","norwegianName":"Tysk","newNorwegianName":"Tysk","englishName":"German"}],"usedInStudyprogrammes":[{"code":"BSPR\u00c5L","name":"Spr\u00e5k og litteratur","englishName":"Language and Literature","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false},{"code":"BEUROP","name":"Europastudier med fremmedspr\u00e5k","englishName":"European Studies and Foreign Languages","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false},{"code":"MLSPR\u00c5K","name":"Lektorutdanning i spr\u00e5kfag","englishName":"Language Studies with Teacher Education","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false},{"code":"\u00c5HF","name":"Historisk-filosofiske fag - \u00e5rsstudium","englishName":"Humanities - One-Year Programme","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false}]},"cache":{"updated":"2012-10-27T19:19:24+02:00","expires":"2012-11-03T18:19:24+01:00"},"request":{"courseCode":"tysk1401","year":"2012","term":"autumn","language":"no"}}