{"course":{"code":"YFL4308","name":"Yrkespedagogisk og yrkesfaglig praksisoppl\u00e6ring - Del 3","norwegianName":"Yrkespedagogisk og yrkesfaglig praksisoppl\u00e6ring - Del 3","englishName":"Practical Teacher and Vocational Training - Part 3","versionCode":"1","credit":0,"creditTypeCode":"SP","creditTypeName":"Studiepoeng","studyLevelCode":"300","studyLevel":"LN","studyLevelName":"Tredje\u00e5rsemner, niv\u00e5 III","studyProgrammeCode":"BYRK","courseTypeCode":"PRAKSIS","courseTypeName":"Praksisemne","gradeRule":"4","gradeRuleText":"Best\u00e5tt\/Ikke best\u00e5tt","taughtInSpring":false,"taughtInAutumn":true,"taughtFromTerm":"Autumn","taughtFromYear":2009,"taughtInEnglish":false,"ouId":882,"registrationAfterAdmission":"DIREKTE","admissionRequirement":true,"infoType":[{"code":"ANBFORK","name":"Anbefalte forkunnskaper"},{"code":"FORK","name":"Forkunnskapskrav","text":"Forutsetter opptak til 3-\u00e5rig yrkesfagsl\u00e6rerutdanning. \r\nBest\u00e5tt eksamen i emnene YFL4306 og YFL4307."},{"code":"INNHOLD","name":"Faglig innhold","text":"Emnet er en del av den 3-\u00e5rige yrkesfagl\u00e6rerutdanningen ved NTNU\/HiST og skal, sammen med de \u00f8vrige komponentene studieprogrammet er satt sammen av, gi studentene grunnlag for \u00e5 undervise innen sitt fagomr\u00e5de. Yrkespraksis fra bedrift\/virksomhet er en del av dette emnet, sammen med yrkespedagogisk praksis. \r\nFokusomr\u00e5de i tredje studie\u00e5r er: Utvikling og dannelse i skole og samfunn. \r\n\r\nEmnet fokuserer p\u00e5 videreutvikling av faglig kompetanse som grunnlag for observasjon, planlegging, gjennomf\u00f8rin, vurdering og dokumentasjon av undervisning\/oppl\u00e6ring i skole og bedrift\/virksomhet. Kartlegging, planlegging, gjennomf\u00f8ring, vurdering, skriftlig dokumentasjon og presentasjon  av utviklingsarbeid i skolepraksis er vektlagt. Emnet vektlegger videreutvikling og bruk av erfaringer fra praksis i utviklingen av yrkesfaglig bredde og dybde, og yrkespedagogikk og yrkesdidaktikk. \r\n"},{"code":"KURSMAT","name":"Kursmateriell"},{"code":"L\u00c6RFORM","name":"L\u00e6ringsformer og aktiviteter","text":"Yrkespedagogisk praksis gjennomf\u00f8res i skole i 6. semester. Yrkesfaglig og yrkespedagogisk praksis gjennomf\u00f8res i bedrift \/virksomhet i 5. semester. All praksis er obligatorisk. Vurderingsbesvarelsen kan skrives p\u00e5 norsk, svensk eller dansk.\r\n\r\nFor n\u00e6rmere beskrivelse av innholdet og organisering av skolepraksis og yrkespraksis, vises det til praksisguide. Mer informasjon om obligatoriske aktiviteter finner du i eget hefte med utfyllende emnebeskrivelser. \r\n"},{"code":"M\u00c5L","name":"L\u00e6ringsm\u00e5l","text":"Studenten kan\r\n\u0095\tmed utgangspunkt i faglig kompetanse observere, planlegge, gjennomf\u00f8re, vurdere og dokumentere undervisning\/oppl\u00e6ring i skole og bedrift\/virksomhet\r\n\u0095\tkartlegge, planlegge, gjennomf\u00f8re, vurdere, dokumentere og presentere et utviklingsarbeid med utgangspunkt i skolepraksisen\r\n\u0095\tskriftlig dokumentere og presentere yrker med utgangspunkt i erfaringer fra praksis i bedrift\/virksomhet\r\n\u0095\tvurdere erfaringer fra praksis i skole og bedrift\/virksomhet og anvende disse i videreutviklingen av yrkesdidaktikk, yrkespedagogikk og yrkesfaglig bredde og dybde \r\n"}],"assessment":[{"code":"K","codeName":"Praktisk eksamen","combinationCode":"K2","combinationName":"Praktisk eksamen","firstExecutionYear":2012,"firstExecutionTerm":"Autumn","realExecutionYear":2012,"realExecutionTerm":"Autumn","date":"2012-12-07","statusCode":"ORD","statusName":"Ordin\u00e6r eksamen","gradeWeightingNumerator":100,"gradeWeightingDenominator":100,"duration":0,"assessmentFormCode":"T","assessmentFormDescription":"Praktisk eksamen","assessmentTimeCode":"12","partNr":1,"gradeRuleScheme":"4","gradeRuleSchemeName":"Best\u00e5tt\/Ikke best\u00e5tt","gradeRuleUnit":"4","gradeRuleUnitName":"Best\u00e5tt\/Ikke best\u00e5tt"},{"code":"K","codeName":"Praktisk eksamen","combinationCode":"K2","combinationName":"Praktisk eksamen","firstExecutionYear":2013,"firstExecutionTerm":"Spring","realExecutionYear":2013,"realExecutionTerm":"Spring","date":"2013-07-07","statusCode":"ORD","statusName":"Ordin\u00e6r eksamen","gradeWeightingNumerator":100,"gradeWeightingDenominator":100,"duration":0,"deadlineBackOut":"2013-04-30","assessmentFormCode":"T","assessmentFormDescription":"Praktisk eksamen","assessmentTimeCode":"06","partNr":1,"registrationDeadline":"2013-02-15","gradeRuleScheme":"4","gradeRuleSchemeName":"Best\u00e5tt\/Ikke best\u00e5tt","gradeRuleUnit":"4","gradeRuleUnitName":"Best\u00e5tt\/Ikke best\u00e5tt"}],"educationalRole":[{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":561621,"person":{"personId":561621,"dateOfBirth":null,"gender":"Male","firstName":"Jarle","lastName":"Landro","displayName":"Jarle Landro","email":"jarle.landro@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"landero","officeAddress":"L\u00e5ven*234, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73591001","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"Coordinator","name":"Koordinator","term":"Autumn","personId":501933,"person":{"personId":501933,"dateOfBirth":null,"gender":"Male","firstName":"Arve","lastName":"Heps\u00f8","displayName":"Arve Heps\u00f8","email":"arve.hepso@svt.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"arvehe","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":592059,"person":{"personId":592059,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Sissel Wik","lastName":"Utgaard","displayName":"Sissel Wik Utgaard","email":"sissel.utgaard@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"sisseu","officeAddress":"L\u00e5ven*236, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73590415","employee":true,"affiliated":false,"student":true}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":517429},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Autumn","personId":563185,"person":{"personId":563185,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Klara","lastName":"Rokkones","displayName":"Klara Rokkones","email":"klara.rokkones@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"klarok","officeAddress":"L\u00e5ven*240, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73590472","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":561621,"person":{"personId":561621,"dateOfBirth":null,"gender":"Male","firstName":"Jarle","lastName":"Landro","displayName":"Jarle Landro","email":"jarle.landro@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"landero","officeAddress":"L\u00e5ven*234, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73591001","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"Coordinator","name":"Koordinator","term":"Spring","personId":501933,"person":{"personId":501933,"dateOfBirth":null,"gender":"Male","firstName":"Arve","lastName":"Heps\u00f8","displayName":"Arve Heps\u00f8","email":"arve.hepso@svt.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"arvehe","employee":true,"affiliated":false,"student":false}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":592059,"person":{"personId":592059,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Sissel Wik","lastName":"Utgaard","displayName":"Sissel Wik Utgaard","email":"sissel.utgaard@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"sisseu","officeAddress":"L\u00e5ven*236, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73590415","employee":true,"affiliated":false,"student":true}},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":517429},{"code":"SubjectLecturer","name":"Fagl\u00e6rer","term":"Spring","personId":563185,"person":{"personId":563185,"dateOfBirth":null,"gender":"Female","firstName":"Klara","lastName":"Rokkones","displayName":"Klara Rokkones","email":"klara.rokkones@plu.ntnu.no","publicationStatus":"NotReserved","username":"klarok","officeAddress":"L\u00e5ven*240, Dragvoll g\u00e5rd, Dragvoll all\u00e9 40","phone":"73590472","employee":true,"affiliated":false,"student":false}}],"educationTerm":[{"termNum":1,"startTerm":"Autumn","termApplies":"Autumn","year":2012,"yearIncrement":0,"registrationDeadline":"2012-09-15","numOfRegistratedStudents":27},{"termNum":2,"startTerm":"Autumn","termApplies":"Spring","year":2013,"yearIncrement":1,"registrationDeadline":"2013-02-15","numOfRegistratedStudents":1}],"mandatoryActivity":[{"number":1,"name":"Yrkespedagogisk praksis i skole og bedrift"},{"number":2,"name":"Oppl\u00e6ring i skolens indre liv (SIL)"},{"number":3,"name":"Yrkesfaglig praksis i bedrift"}],"subjectArea":[{"code":"PRAKTPED","name":"Praktisk pedagogikk","norwegianName":"Praktisk pedagogikk","newNorwegianName":"Praktisk pedagogikk","englishName":"Practical teacher training"}],"usedInStudyprogrammes":[{"code":"BYRK","name":"Yrkesfagl\u00e6rerutdanning","englishName":"Vocational Teacher Education","statusUseCourseProgrammeConnectionInReporting":true,"statusPublishCourseInfoAsPartOfStudyProgramme":true,"requireSelectedInEducationPlan":false}]},"cache":{"updated":"2012-10-27T19:24:20+02:00","expires":"2012-11-03T18:24:20+01:00"},"request":{"courseCode":"yfl4308","year":"2012","term":"autumn","language":"no"}}